갑자기 술은 왜?
 그냥 당신하고 한잔 하고 싶어서.
오늘 무슨 날인가? 나하고 한잔 하고 싶다는 사람이 왜 이렇게 많아?
누가?
형. 아직 안들왔지?
응. 무슨 일 있대?
모르지. 당신이 한잔 하자니까 또 무슨 말할라 그러나 겁부터 난다.
겁 안내도 돼.  혼수아빠.
이상한 소리 할거 같으면 아예 꺼내지도 마. 연희랑 어쩌고 저쩌고 듣기 싫어.
나도 그런말 하기 싫어. 내입에서 지저분한 소리 나오는것도 싫고, 존심도 상해. 집구석에 자빠져서 맨 이상한 생각이나 하는 여자 취급 받는것도 싫고.
본론 말해.
나 그냥 탁 까서 말할게. 나 무식하고 교양없고 요즘말로 쿨한거 못해. 사회생활 하는 사람들 남자여자 친구도 될수 있다 당연히 생각하는 모양인데, 나 그거 안돼.
내가 무식하고 못나서 그래. 그래도 어쩔수 없어. 혼수아빠, 당신도 그렇게 인정하고 내 부탁 하나만 들어줘.
뭔데?
연희... 찜질방 그만 두게 해줘.
 뭐?
알아. 당장 연희 없으면 안돌아가는거. 당신 힘들다는거. 근데 마누라 살리는 셈치고 그렇게 해줘. 딴사람 구하면 되잖아.
꼭 그렇게까지 해야겠냐? 내가 막말로 바람핀것도 아닌데 왜 그러냐 진짜?
알아. 두사람 바람 안핀거. 아직은.
아직은? 무슨 말이 그래?
그러니까. 차라리 둘이 바람이나 피는 사이면 좋겠어. 적어도 나한테 미안한 마음은 가질거 아냐. 잘못했다고 사과하고 다신 안하겠다 맹세라도 할거 아냐. 근데 바람핀거 아니니까 두사람 대놓고 떳떳한거, 더 못견디겠어. 더러운 생각하는 나만 쳐죽일년이고, 너네들은 깨끗한 우정 나누는 사람들이고. 두사람 사이에 난 감히 끼지도 못해.
말하는거 봐라. 점점 왜 그러냐?
 부탁해 혼수아빠. 그렇게만 해주면 당신 힘들게 안할게. 맨날 출근해서 퇴근할때까지 같이 있는 생각만 하면...미칠거 같애...더이상 오해같은거 하는거 싫어. 내가 미치겠어. 이러다 무슨짓을 할지 모르겠어. 당신도 나 이러는거 싫잖아. 나좀 살려줘. 응? 이렇게 부탁할게.
....
